游蕙禎：已有新法律觀點 將上訴至終院

青年新政梁頌恆及游蕙禎早前就被撤銷議員資格提上訴，但遭上訴庭駁回。兩人今早於高等法院門外見記者，游蕙禎指與律師團隊已找到新的法律觀點，故將於上訴限期前以新的方向向終院提上訴，並指須在1月前交出160萬按金以完成上訴程序，他們會繼續眾籌，透露至今已籌得44萬元，並已用作支付律師費。

上訴庭早前於判詞中指，按人大釋法解釋的《基本法》104條及香港法例，兩人在法律上已自動喪失議員資格並離任，法律上不可能容許兩人重新宣誓。

Ok

咪撚獻醜啦屌！柒唔夠咩

( Show Blocked User - 溫哥華陳浩南 )

咩新法律觀點？
唔好忘記基本法最終解釋權及修改權在人大！

段歷史係想表達啲乜？

原來面子緊要過香港人果幾十萬票

利申： 覺得贏唔到，但唔信兩件真心膠係歐美日台支共用的間諜（陳雲吹到好撚大嫁）
一陣香江濕鳩又衝入黎咬人嫁啦）

咁唔理性架咩？

真係絕招先好拎出黎呀

點樣又歐美日台支間諜 咁多重身份？

我都想佢地贏 但對住個19政府，咁易咩

香港真係法律面前窮人含撚, 無百六萬按金連官都無得你見

上訴等班港豬夢醒
知道現在香港法治真實一面

因為上訴庭判敗訴既理由係根據釋法。佢地應該咬住人大不是釋法而係修法。如果CFA 都認同係一次修法既話，就可以推翻上訴庭既判決。因為修法既程序係要經過立法會2/3通過，689同意先可以拎上去比人大批。即係話今次人大所"解釋"既內容，係違憲。

變相，所有因為第二次宣誓而被司法覆核既，全部都會有好強既理據去打。但梁游兩位，就算羸左，大口狗都有權唔畀佢地再宣誓，所以佢地兩個最後都係要死。

第八章: 本法的解釋和修改

第一百五十八條
本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。
全國人民代表大會常務委員會授權香港特別行政區法院在審理案件時對本法關於香港特別行政區自治範圍內的條款自行解釋。
香港特別行政區法院在審理案件時對本法的其他條款也可解釋。但如香港特別行政區法院在審理案件時需要對本法關於中央人民政府管理的事務或中央和香港特別行政區關係的條款進行解釋，而該條款的解釋又影響到案件的判決，在對該案件作出不可上訴的終局判決前，應由香港特別行政區終審法院請全國人民代表大會常務委員會對有關條款作出解釋。如全國人民代表大會常務委員會作出解釋，香港特別行政區法院在引用該條款時，應以全國人民代表大會常務委員會的解釋為準。但在此以前作出的判決不受影響。
全國人民代表大會常務委員會在對本法進行解釋前，徵詢其所屬的香港特別行政區基本法委員會的意見。

第一百五十九條
本法的修改權屬於全國人民代表大會。
本法的修改提案權屬於全國人民代表大會常務委員會，國務院和香港特別行政區。香港特別行政區的修改議案，須經香港特別行政區的全國人民代表大會代表三分之二多數、香港特別行政區立法會全體議員三分之二多數和香港特別行政區行政長官同意後，交由香港特別行政區出席全國人民代表大會的代表團向全國人民代表大會提出。
本法的修改議案在列入全國人民代表大會的議程前，先由香港特別行政區基本法委員會研究並提出意見。
本法的任何修改，均不得同中華人民共和國對香港既定的基本方針政策相抵觸。

新觀點新釋法無限輪回

嘈修法同釋法無意思，人大講到明係釋法，你嘈係修法 點贏

但如果勝訴 修法先唔比有第二次宣誓機會
唔係應該還原基本步由第二次宣誓再黎過咩？
因為佢地不獲第二次宣誓係基於上訴庭判決
（如果無記得時間線）
或者有冇得斟住呢個點去request第二次宣誓？

利伸 唔認同佢兩個既行為 但正事要緊想知清楚

基本法最終解釋權在人大

可以向立法會主席request, 但而家個主席係大口狗

要課金，不了

因為689唔選？

屌你老母